【武漢肺炎大爆發】民眾喊「全都是假的」有下文 武漢書記令展開「感恩總書記」教育

中國國務院副總理孫春蘭周四視察武漢社區時，大批居民高喊「全部都是假的」、「形式主義」後，武漢市委書記王忠林當晚下令，要對市民與幹部展開感恩教育，「感恩總書記、感恩共產黨，聽黨話、跟黨走，形成強大正能量」。

中央社報道，王忠林還要求幹部深入到民眾當中去，深入到微信群去，積極主動和市民溝通交流。他再度提醒各級領導，要動手親自抓，不斷加大市民生活保障力度。《湖北日報》報道，王忠林周四晚上主持召開武漢疫情防控指揮部視像調度會議時作出以上指示。

他稱，武漢肺炎疫情爆發以來，在習近平總書記親自部署、親自指揮和黨中央堅強領導下，在中央指導組的支持和指導下，解放軍及全國各地先後派出數百支醫療隊，數萬名醫務工作者集結馳援武漢。

王忠林說，「武漢人民是英雄的人民，也是懂得感恩的人民」，要透過多種形式的宣傳教育活動，在廣大市民、黨員幹部中展開感恩教育，感恩總書記、感恩共產黨，聽黨話、跟黨走，形成強大正能量。要宣傳民眾、發動民眾、依靠民眾，做好疫情防控工作。

孫春蘭周四到武漢社區視察疫情防控與民眾生活保障時，多名居民從樓上高喊「全部都是假的」、「形式主義」、「吃的都是高價菜」。因為疫情嚴密封閉管理的武漢居民，不能出門買菜，但社區配送的菜價太貴，根本不是官方所宣傳的「平價」。

當地居民說，電視說10元1斤的特價肉、12元一斤的五花肉，但社區訂回來的肉是50元一份，一秤發現只有1斤，「50元1斤的肉，夠黑的吧」。居民指「很反感形式主義，社區、物業的，都不幹實事，只會吹拉彈唱」，「社區物業沒組織我們買便宜菜 我們都是自己解決」。

感恩還有黨

沒有共產黨 就沒有新肺炎

中國要全民再教育，推行有武漢特式的再教育營。